東德當年突然建成的柏林圍牆

東德當年突然建成的柏林圍牆
在毫無先兆下, 突然建成圍牆
早上會議決定, 一晚建成圍牆
再也走不了

1961年8月12日（星期六）東德領導人參加了政府在東柏林北部森林中（Döllnsee）的一個花園會議，由烏布利希簽署指令封鎖邊界並開始修築圍牆，此次行動的代號為「玫瑰」。
當天午夜開始直到星期天早上東德邊防警察封鎖了大部分邊境。
8月13日，西柏林的邊界被完全封鎖，東德邊防警察和工人開始破壞道路使車輛無法通行，並安裝帶刺的鐵絲網和圍牆。柏林西側外圍共修築156公里、柏林市區43公里
鐵絲網在修建時相對法定東德領土稍向內側，以確保沒有侵占西柏林的領土。在8月17日後開始放置混凝土構件，被修建成真正的牆。在修建期間，東德邊防警察和工人階級戰鬥隊接到命令射擊任何試圖穿越的人。之後安裝了圍欄、雷區和其他障礙，從而清理出一個巨大的無人區來分辨逃亡者。

1961年8月13日東德工人階級戰鬥隊封鎖布蘭登堡門附近的邊境

當時本來東西德人民自由往來, 沒有限制
但只係一晚, 有家庭因為咁東西分隔
當時誰也沒有想到這樣

1961年修築中的柏林圍牆

lm

對東柏林人來說，布蘭登堡門東側的花壇（被稱作「嬰兒牆」）是遊客允許到達的最遠距離

1961年的布蘭登堡門鳥瞰

都講左好耐...
今年年底 至 下年1月 尾
好大可能正式做

做到咁
就預備埋直接取消港府
直接融入大灣區

其實林鄭比人圍插
紫荊黨出黎
都叫做係提示

香港本身都有牆

佢既意思係禁出境

兒登仔表示無可能

港共要處理左響香港入面既外國人(起碼幾十萬人?
如果唔係變左囚禁佢地

好彩黎生唔係住東德

共產黨有咩驚?

香港仲衰

3面環海
北面就支那

坐艇都比人捉到

當年柏林話晒喺陸地
你掘地道都仲得

淨係俾外國人出入（種族+國籍）

華人樣+外國護照都唔得

啲人大多咁估

其實可以好簡單
審批先比出境
咁樣比外國人走, 但香港就

被分割的街道（Harzer/Bouchéstraße，1989年）

係咪探子channel?

流流地，不過唔好掉以輕心

被柏林圍牆包圍的西柏林飛地斯坦因施圖肯，東北部為連接西柏林主體的走廊

似會, 用審批玩嘢

你話好似一個兩個英籍公民就話姐，其實成幾百萬bno，真係被禁出境的話，真係國際大事…

支共: wfc?

純粹個人鳩up
但睇落唔太樂觀

主要考慮：
BNO 日期 +
中共唔想放手比錢走問題
加埋美國大選果下

利申：
唔係香港
但好多家人朋友仲係 擔心緊

慢慢會升級上去就全面禁bno

當然佢會揾筙口合理化eg: 抗疫，國家安全......

到時等英美軍事行動

想睇更多可以睇下BBC Tunnel 29 呢篇野
主要係番東西德當年，西德果邊啲人點樣幫東德人走難

有個西德人為咗幫東德人走，搞到俾人捉走埋
係生定死都唔知，真係好慘

期望英美用自己國民士兵去拯救香港人係不切實際
風險太大
多人救
香港又難守
Dominic Raab 有講過
倘若中共閂閘
英國無乜嘢可以做到

我覺得 雜總
都係睇死英美唔做野

澳洲 打緊經濟牌
想盡快迫佢1月前跪

美國1月大選deadline chaos

英國1月31 bno

加拿大： wfc

加埋近期係香港一連串舉動
中聯辦靜到好似好多野搞緊

香港白手套都應該已經無得再用
佢應該橫死掂死 直接鎖晒邊境

其實已經發生咗好多國際大事，但係睇唔出國際點樣可以停止到囉

林鄭test緊會唔會有人mon住 會出殲20追佢？

唔好再提班留港撚
還掂佢地死都唔會移民

外國人的確係可以進出東柏林
問題係雙重國籍嗰啲
例如好似有30萬人有加拿大籍
已經唔係BNO係真係加拿大籍

多謝樓主提醒，香港嘅狀況低處未算低。我哋要再有多啲想像力，想像下未來香港可以點樣差落去。要想像下如果我哋忽然間唔准離開，係點樣嘅一個香港。因為呢件事極有可能發生

第時香港人要咁樣走。

新疆翻版

其實情況已經好惡劣
但係港豬仲未知驚

個假象可以一晚之間打破

第二朝港豬起身先發覺

如果突然封鎖，香港金融即時崩潰
但如果佢逐步增加移民難度同成本，中共反而可以保住d錢
攪鳩BNO雙重國籍問題
限制普通人買外匯，每年有限額，但外國人唔限
咁就未必衝擊太大

圍牆起前要走

Dominic Raab 甚至成個英國個態度
其實都只係「盡人事」
做盡唔影響太多本土的救援

你叫佢出兵
我睇唔到會係只因為鎖港

最有可能都只係中共打 南海 / 台灣
如果唔係 香港咁落去其實似另一次的
三年零八個月

美國上市既中國公司準備返香港上市，而家進行中
仲有幾多公司要上市？當cap水cap到咁上下，就係危險既開始

我記得啲回憶錄話個陣一早有跡可尋
有一堆晨早搬走緊

但大多都覺得唔會咁痴線
所以繼續住東德 去西德番工咁
有啲個日去西德探親 (因為可能住500米隔離)
點知一晚就成家分隔左

咁又點
武肺夠國際大事又唔見有國家打鳩支那？
根本支那就睇撚住西方國家嚟食
安插晒間諜配合埋左膠
除非支那玩到出兵打鳩人
如果唔係西方國家想做乜都受限制

我個人認為香港人出走嘅限期就係美國總統結果落實嘅一刻
假如真係China joe當選
等同於解放支那

香港而家都用支那肺炎整咗幅牆

And what about the tunnellers? Wolfdieter, the messenger caught by the Stasi, was released from prison after two years. Siegfried Uhse was given one of the Stasi’s top medals for infiltrating the tunnel. Wolf Schroedter and Hasso Herschel worked on other tunnels, and Mimmo’s girlfriend Ellen, the brave courier, wrote a book about her experience.

And, finally, what about Joachim? There’s one final story to tell. A few years after the escape, he fell in love with Eveline, the first woman who came through the tunnel. Her marriage had broken up and 10 years after he rescued her, he married her.

探子不嬲都係9upper

終於有人講
香港隨時變東德

係國際大事又點 國際只有愛莫能助

拎得BNO 即係持有HKID
喺香港境内 HKID 係大過 BNO

人哋英國BNO lotr 5+1 個plan出台出得咁快 就係比BNO持有人主動走、盡快走
要動身走 人哋先幫到手

但揸BNO or 擁有BNO status 又唔急住走嗰d
他朝被困喺香港走唔到 真係只能怪自己反應又鈍又慢

push

我直頭覺得除咗元朝式嘅姦淫老掠大屠殺之外
外國無可能軍事介入
根本西方國家突然之間開放咁多逃生門俾我哋已經係見我哋危險俾我哋盡快走嘅訊號
喺我眼中五眼同台灣已經盡做咗

近代史中某一地方被侵掠又或者突然被入侵
簡直不計其數
香港除咗國際地位高少少
算得係啲乜

巴打有冇link
或者套documentary嘅名

西方國家突然之間開放咁多逃生門俾我哋已經係見我哋危險俾我哋盡快走嘅訊號
喺我眼中五眼同台灣已經盡做咗

完全同意

Agree
其實得難民先會咁開放
所以我都好感恩五眼聯盟可以咁

推

好多港豬
成日比好多藉口催眠自己
根本上同食鴉片一樣
都係唔想面對現實

要走
真係快d走

時間唔會等人
中共話黎就黎
一閂閘就gg

到時無外資
仲有工？
順手轉晒電子貨幣 只限牆內用
等同抄家

國際線做到乜？
果陣西方國家 可以對東德做到乜？

之前美國國務卿篷佩澳都用香港可能會變成東柏林……

1986年8月13日紀念反法西斯防衛牆修築25周年的閱兵

聖上: 咁又點, 而家中国祖都上台, 我洗閪理你地

真
其實係後熱戰時期
大家都驚左核武
先會造就呢近一百年嘅所謂和平
撇除地區戰爭我講緊
起碼大國之間冇出現一二次大戰規模嘅嘢

sor冇聽到全文

香港根本圍牆都冇得爬
以前東德人都仲有一絲希望牆既另一邊就有人接濟
香港係一個孤島
一係跳海 一係返大灣區
邊有路你走 有人會接濟咩？
大家快d走啦

巴打，您可以睇番前幾天新聞可以找到……

其實真
東西德都話掘隧道
香港只要中共一聲令下
禁空權 其實已經收皮
睇下中共會唔會咁痴線only

thanks

其實香港一早起好左牆，係爭個命令
所以連一晚都唔駛，只需要半秒

港豬會留係度等死
有得走唔走果d 只係賤種

都幾有趣
柏林本身係東德個邊
但係入面有個西柏林,四面都俾東德包圍住
之前後仲要整個圍牆分開東西柏林
咁住係西德西柏林既人要想返返去西德個邊
好似法蘭克福個D咁
係咪一定要搭飛機先過得去

留名睇移民撚屌走唔到嘅人港豬

係
只要一日台海 南海 唔開戰
一日國際都唔會組織到有力的反擊去解放

香港變東德
其實係 現在進行式
一步一步黎準備
到真果下就閃電式一下過
你唔會預到

上年同人講
香港同國際會變到依家咁都唔會有人信
同道理
依家都仲係好多港豬放唔低唔肯走...

其實當年東德只係一日時間
好多人反應唔切

支那又學晚清咁鎖國

如果我哋香港人要輸，就係輸喺我哋唔夠想像力，想像唔到中共可以咁狠，可以咁絕，跟住我哋先知錯⋯⋯所以最低能力嘅自保，就係想像下情況可以有幾壞

我諗係咁

起果時, 突然就起, 唔會有先兆

呢個應該係牆內睇唔得返
一黎就斷埋網
連登比人禁
除左國安無人有得睇

東德圍牆一晚
即係你訓醒教已經係到
遑論而家科技工程咁發達
一晚起3封牆都得

港共係禁香港人唔係禁外國人
外國人可以自由出入境，繼續搵佢地既錢
香港人用萬種理由審批下先..

香港跟本唔使起, 封機場就夠.

係
d人仲係到講緊香港點會咁
國際都市

yes
香港本身地理位置已經係半島
三面環海 一條陸路就係去大灣區
=全封

係
仲要依家係唔港起牆
而係直接取消同大陸邊界

仲要香港已經有老解

只係1個鐘
比多半個鐘係新聞announce
所有野已經set完 即時effective

等睇呢個po個個月俾人鞭起 問圍牆幾時起

樓上有人話拜登上任係走嘅最後限期
我就樂觀少少
疫情ㄧ日未完 ㄧ日都仲走到
對住覺得唔駛急住走嗰班BNO status holders 真係可慳返啖氣 - 呢班真心無得救

但plan緊、準備緊走 諗住等疫情減退甚至完結先走嗰班BNO holders
真係唔好等 疫情結束前ㄧ定要走

點解係疫情前
巴打解釋下

其實唔使留名都大把人咁做
最撚憎啲移民官成日叫人走, 唔走就笑鳩你港豬

我唔明點解仲可以有咁多人無危機意識
覺得鎖港係天方夜譚

歷史可以參考
所有共產國家
包括
東柏林
越共
北韓

依家中共
本身已經有出境visa
幾年前已經收人passport
由幹部去到教師都收
人民日報又狂屌戴耀延叫人移民建立新香港
中共三番四次強調或者唔承認BNO為有效證件並保留一切反制措施

依家香港
文滙大公東方星島瘋狂宣傳移民只係做人二等公民
HK01 同環球時報吹風搞雙重國籍
逼BNO人揀
MPF唔俾BNO holders 拎
入境處處長將會有權拎航班乘客名單並禁止某人甚至郡體上機
入境處職員以後可以攜槍

綜觀嚟睇根本香港處境已經極危險

咁我又唔介意比人鞭屍
但係如果發生左
我反而恥笑唔出

西柏林好似冇機場架喎

等world war 3 一了百了

呢個Post講啲野好痴線
但我覺得真係會發生
中共已經睇死港豬唔會反抗
又怕事但又有錢
最多都係叫兩下
真正肥豬肉
連俾哂機會你移民都諗前諗後諗太空人
無錢果陣鎖你係度
乖乖交哂副身家出來

根據1989年斯塔西的統計東德邊防軍共有11,500名士兵，500名文職人員。邊防軍的7個團駐紮在柏林的Karlshorst。另外有兩個邊防軍預備團，位於Rahnsdorf的GAR-39團和位於Oranienburg的GAR-40團。

每個邊防軍的團下屬五個連，分為先遣、通訊、交通、榴彈發射器和炮兵組。在過境檢查站有時也會配備偵查小組、火焰噴射器、軍犬小組和水面小組。邊防中心共有567輛裝甲運兵車、48個大型榴彈發射器、48座反坦克炮、156輛裝甲車、2,295輛其他車輛以及992隻獵犬。

在被稱為「加強邊境安全」的某些日子，邊境部署的邊防軍會增加至2,300人。例如1988年由於示威和天氣惡劣，有80天邊境守衛的人數高達2,500人。

保留一切反制措施呢個真係明示黎
我都唔明香港d人諗乜
已經係步步進逼
的確而家講可能太早
但係冇人知 可能幾個月後 可能幾年後
但係點解要去冒呢個風險

水上邊界
西柏林城市外圍有若干可航行水道，西柏林市政廳在邊界處放置了一串白色浮標並注有「地區邊界」字樣。西柏林的遊船必須小心保持在西柏林一側，在東側則有東德邊防軍的巡邏艇巡邏。

東柏林河岸上通常修建有工事，在部分河道和湖岸兩邊會修建圍牆，例如哈弗爾河、Glienicker湖和Griebnitzsee湖等。東德居民不能到達這些水域的西德一側。在施普雷河的某些地段，水下安置了柵欄以阻擋潛水越境者。

市區內的水上界限並未標註明確，柏林圍牆在這些地方被河道隔斷，水面情況被邊防軍監視。有時一些西柏林的船隻和游泳者誤入邊界時東德邊防軍會開槍射擊，並造成過一些傷亡。

老實講
變咪變
中產 有錢果班仲輸得多過我地普通人

暫時熱錢都仲好多下
要密切留意港元兌美金嘅匯率

上左救生艇

遇過2個人屌鳩我

一個話我唔夠黃，bno一定要留係最後一刻用

一個就話我俾恐懼支配左，佢會守到最後一刻

窮人可以玩真人鬥地主tim
鬥到咁上下就到自己

鎖左港
唔開打熱戰 連地區戰都無

純人權問題
根本唔會比到background國際出兵

到時香港要捱 係用幾年至幾十年計
你想一了百了？
1964-1990都成26年呀

呢26年 美蘇除左冷戰仲有做過乜？
東西德人可以點...？

駛鬼
即時通報
以防疫為名學澳州唔俾人出入已經得
連起牆都可以一日
呢啲executive order 直接俾稿電台電視台一分鐘就得

起都唔洗起

聖上落句聖旨就得

呢個都係一個幾重要嘅indicator

有幾個月生活費夠走

落地要即刻揾工做deliveroo

一定唔會因為香港打仗
台灣都有機會even細
香港1997 年之後已經=中國
有咩好打
克里米亞畀人吞併都係咁啦打

至於屋企人唔肯走，你都要走左先。

如果有聯軍打救香港，你到時就好有用，一個救全家，佢哋唔怕無地方住有你接濟

香港窮撚都有錢過上面窮撚
到時可能都體驗到比人批鬥...

有錢/中產已經走左唔小
比人批鬥就係完全唔走果堆...

現代唔會熱戰
一熱戰就玩核戰
係唔會停到係非核武戰爭
咁一玩核戰就預左全球人一齊死

柏林圍牆建立後，共有5043人成功地逃入西柏林，3221人被逮捕，239人死亡，260人受傷。其中死亡人數存在一定爭議。查理檢查站博物館負責人希爾德布蘭特稱死亡人數多於200人，波茨坦的當代歷史研究中心（ZZF）已確認136起死亡，先前的官方統計為96起。

其實香港有咩政治事件都差不多上硬國際媒體。

所以對中共黎講已經唔會顧忌

呢個真
上面得幾千蚊
鬥窮一定唔夠佢地玩

東德政府向邊防守衛下達了《開槍射擊令》，雖然隨後東德官員否認這一命令的存在。研究者發現在一封1973年10月的命令中，守衛被告知嘗試穿越圍牆的人為罪犯，並且需要開槍射擊：「使用你的武器時不要猶豫，即使違反邊境禁令的是一隊婦女和兒童，這是叛徒們常用的策略。」

係睇死西方國家乜嘢都做唔到
就算制裁都唔可能即時解救我哋
中共睇穿咗只要佢唔玩到軍事介入
佢點虐待中國人香港人
所受嘅西方壓力不值一提

我哋力量太渺小
唔喺考量入面

早期圍牆尚未修建時，東德的人們通常通過跳過鐵絲網和從公寓窗口跳下來穿過邊境，然而在柏林圍牆修建後這種方式幾乎絕跡。東德當局不允許靠近邊界的公寓繼續正常使用，並且用磚封住了邊境附近建築物的所有窗口。在得知柏林圍牆修建消息的第三天，19歲的德意志民主共和國邊防軍士兵康拉德·舒曼便跳躍過了當時低矮的鐵絲網邊境，進入西柏林。這一瞬間被西方媒體記者抓拍到，此事也成為了冷戰期間西方用來廣為宣傳的樣本。他也是第一個越境的邊境守衛。艾達·西格曼為第一個因穿越圍牆而喪生的人，她在1961年8月22日從柏爾諾街48號的三層公寓跳下後身亡。1961年8月當柏林圍牆建立起來之後，東德邊防軍就得到了開槍射殺所有嘗試越境者的命令。1962年8月17日彼德·費希特爾試圖翻越圍牆逃往西柏林，在攀至頂部後被東德邊防警察發現並開槍射殺。當時，東西兩邊的人民都看到他中槍，並有西方記者在場。西柏林邊防軍曾投擲急救包，並甚至有警察翻身躍牆將這位東德青年抬起來企圖搶救，但東面卻沒有人敢於施予援手，事件在冷戰時期轟動一時，他成為了第一個因試圖攀越柏林圍牆而被射殺的人。最後一個被射殺的人是1989年2月6日嘗試越境的克里斯·格弗羅伊。

對香港而言做法更簡單 牆都唔洗起
一聲令下斷網斷飛機大家就企哂喺到

香港人
真係唔知乜嘢叫做戰爭

要就好走
甚至非常時期用非常辦法
你屋企人係都要遲啲先走 甚至拉埋你落水嘅話
信用卡買機票
直接走就好過
佢冇可能掉低你嘅親人唔理㗎

你而家可以做嘅就係要預備
睇下你有冇啲乜嘢貴重財物要帶走
例如呀嗰啲電子器材
衣物要揀最薄同最暖
食物可以帶嘅話帶越高熱量越好
當係去野外生存

最壞最壞嘅情況你好似匿喺貨櫃箱

有啲乜嘢可以變賣
有啲乜嘢拎去其他國家可以慳得一蚊得一蚊
你變成難民係一秒之間嘅事
在什麼時候嘅時候用最快嘅方式你離開香港
假設一封關前機場一定爆人

呢個世界冇得預先知道邊一刻先係最後
回過頭先會知原來自己已經係最後一批自由人

要禁止你出境容乜易，同拎良民證一樣，想離開香港咩，問黑警拎張出境許可先!!

個個都最後一刻就好少人得救

最理想係用盡一切產能有位就填

有得望到3年零8個月都叫好

易家係睇唔到彼岸

真
到時又好似搶口罩咁
口罩荒之前都畀人話我過慮
最後佢地冇口罩用
我起碼可以救我同屋企人嘅命

已經唔會有爆人果下
機場Dunkirk 係上年之後
一定唔會係封關果下再發生

到時一announce 香港人可以做到乜？
斷網-無野睇 無求救
走-無飛機無船

仲有乜可以做？
咪就係留係屋企
睇會發生乜嘢
等抄家

荒謬嘅事情唔代表唔會發生
有有任何事情要做盡一切心理準備
2020年仲有4日
乜嘢事都會發生

所以起碼離岸左d錢先
呢個真係冇成本
點解唔做

最後一刻，機票就天價咁貴

反而窮撚要plan 好盡早走

你問一問自己
有冇可能生活喺比依家嘅香港更差嘅香港
不見天日嘅香港
永遠唔知有冇可能光復嘅香港

東西柏林都三四十年
南北韓都依家都係咁

d人咪又話恐懼撚
到時等binc
我寧願你binc
都唔想我臭口開口中
一刪果下
上面已經好多歷史例子
北韓越共柏林圍牆
雖然年代久遠
但係共產黨而家咪一樣咁抄阿里巴巴家

貴好過冇
到時一定斷市
10萬都未必飛到台灣

越戰越南赤化嗰一刻已經發生過
我好相信香港當時嘅機場甚至海港會變成咁

算啦世界係咁
保持警惕係必須
否則死左都唔知咩事

要走 佢地唔走
咪當自己出走1年
(如有BNO)

自己無 呀爸/媽有就嘗試叫1個帶你走
避下呢年先

再咩都無
真係睇下台灣點搞...

第二張好慘
呢架係最後一架直升機

係
絕望係最恐怖
否則唔會咁多脫北者

老老豆豆
點載

上面班友重瞓緊，發緊夢，今年有疫症，好易攪，做審批出入境咪得囉。

其實唔洗探子channel講都推測到
紫荊黨出黎即係中央可以要林鄭做到幾仆街都得，因為有個紫荊黨會係林鄭收皮之後上位
再加埋近黎BNO／政府對香港移民既態度／瘟疫政治手段
可以推測到政府係有能力去落閘放狗既
個人認為而家係差一樣野去Trigger 政府去合理化落閘放狗呢個動作
anyway 而家香港真係咩事都有可能發生

呢啲同火警演習係一模一樣
你要預備最壞嘅情況
但唔係代表日日都會有火燭所以你要練習
依家係你俾人恐嚇將會燒咗你間屋
而佢早就燒咗成個上海成個中國ge屠夫
你而家可以做嘅嘢就係搞多啲火警演習
你唔預備 佢一個火把埋嚟
你就一定死路一條
預備一切出可以會出現嘅事情！
就好似日本就係咁預備地震咁謹慎

今年年底得返幾日
邊有可能

都已經唔係歷史
根本鎖國係現在進行式

唔好忘記
支那人連嚟香港都要簽證

今日個聶德權直接bypass7婆上去開會
再announce 安排
7婆宜家似架空左已經
之前大大開會唔洗佢上去

但係而家呢個火警演習可以點做？
資金離岸就ok啊
但係如果佢真係lockdown
你點買機票走佬

呢個係戰爭緊先做到
無戰事
基本上唔會發生到撤離呢幕

香港 係直接鎖左無方法走
直接變東德
唔會有大規模撒退玩

Btw, 樓上屌我地 係咁叫人走的
到時手足全部唔走
係晒東德版香港
你會有咩感受？

唔引用佢地post
費事make stupid ppl famous

我覺得都係用防疫做藉口先?

真係我哋 20歲尾 30歲頭就知道要三年零八個月啫

當時日軍打嚟就好似係永遠嘅事嚟㗎喇

其實呢個世界二千幾年呢戰爭
死人係反而係正常事

但係發生喺你身上嗰陣時就
基本上個個就不知所措
無一例外 人類絕對有能力成為特例

二次世界大戰之後嘅表面和平其實係特例

真
梗有人叫手足係咁衝
反正拉唔係佢地
我只係覺得冇需要做無謂犧牲
而家敗象已成

頂多變北京上海?
支人想走都走到...嘅...

問心講真係咁易走？理性分析，只講錢，一家人去4個人，VISA連NHS 都十幾萬，機票2萬 ，租屋一般都要你俾一年，當你係1000 磅 1年12萬
呢度都有25萬左右，去到無野做，保守失業6個月-12個月
當你食好平500 磅 全部屋企廚，5萬，第一年已經要燒30萬左右
仲未計第一炮搬入去要買家電，當你2000磅買晒基本野，起碼部份人都要學英文，估計頭1.5年生活費要接近40萬左右，先唔講有無PT做，真係渣住十萬八萬走過去就可以生活到咩，我明好多人都幾百萬身家，
去到就可以生存，一般難民當地政府係會幫你，現在去英國有錢緊係無問題，無咩錢去到真係等餓死，我知咁講無人會同意，一係俾人叫你留係大灣區，我就唔信BNO全部都咁有錢，有好多人想走，但真係唔富有

一捉黎生就知來料，已叫兩佬抽資金走，重比佢地屌。現在環境，係收完香港，就台灣（登係唔會理台灣），你個仔個代，會享受當年白人喺亞洲的高人一等啦

前幾個月閂嘅Tegel 咪係喺西柏林

點會
直頭有兩個
係完咗冷戰先開始同東柏林果個merge
仲要去到上個月先搞得掂

其實你俾人恐嚇你係要搬屋㗎！
呢個係最安全嘅做法

火警演習只係 只係保障你最卑微嘅生命
有好多人都係燒傷 出嚟唔好以為火警個個都可以走得出
呢個頂都係一個damage control

到時香港人你可能要諗嘅係匿埋喺貨櫃箱 甲板
甚至要去深山自己整個農場自給自足造桃花島主與世隔絕

係，其實要落閘放狗真係講一聲就得，真係差一個原因去合理化
而家個情況，除左瘟疫政治手段限制出入機場外未諗到有咩原因，可能好快又會有單新聞trigger 到起牆，香港既情況每日都變得太快

只係柏林係咁
柏林唔喺東西德邊界

咪簽幾份嘢lo
唔會好似而家咁易
要經過佢審查

最慘香港係冇船呢一個factor

如果支共好似柏林咁即晚收你皮，派匪軍去機場截人，你貴一貴買到機票都冇用

睇你用咩態度去走，走難既話，你唔會CARE 咁多野（例：你講個D 家電 乜乜柒柒），真係一本PASSPORT 一堆CASH 就馬死落地行
用移民既話咁緊係照你咁講好多野要READY 同 考慮

你當你移民定係難民？
敘利亞咋你

Better be safe than be sorry
我覺得好多以為自己可以留喺香港嘅人
根本無諗過
嘗過自由但被永久拘禁支配嘅恐怖會係點

其實地球到依家都無和平過
只係講今年
伊朗同以色列
以色列同巴勒斯坦
阿美尼亞同阿塞拜彊
印度同克什米爾

戰爭
虐待
奴役
打壓
每分每秒都發生緊

係 好多都唔有錢
所以好多都唔係一家走...

老的留左係香港
比後生的走...
減輕左要的資金

所有人都有資金問題
但都要諗plan A plan b

比後生走 1個
全家走1個
到時再執生睇點走

猶太人係二戰要走 都真係即走
唔走/走唔到
就住多幾年入晒集中營
仲諗夠唔夠錢 係叫移民 唔係走難

我都希望大家唔洗去到走難模式
但係... 客觀事實好殘酷
多手準備 比 欺騙自己乜都唔做好

我覺得現代社會好難搵到呢d
我覺得留係香港已經係不切實際

而家已經斷左英國直航
1月會唔會有返係未知數
如果都係未有，亦係一個危險訊號

兒登仔個個fg 50k，無視窮撚都唔係第一日嘅事啦
都仲未計冇bno嘅，佢哋會話宜家草10萬蚊
學生草條毛咩
講完原因跟住就屌你港豬抵死

都唔需要物理性質既圍牆啦 限制出境已經得

真
香港人總係諗自己點可以點生活得舒服
點佢第二到settle
大佬你而家走難

香港人以為自己貴族無計
中東果班真係難民邊會在意咁多野
不過問心 中東果班係見證住槍炮同聽住爆炸聲咁走
香港？

之後揾個藉口永久延續就得

個人覺得防疫係暫時最大機會，好似而家咁停英國直航入，咁自然英國唔會有機特登過黎去做一程
但長遠黎講呢招唔得，除非佢玩到要出入境申請書

咁大馬人同坡人點算

其實好多人都當5＋1係移民
多謝哂D MEDIA 咁講

講過好多次私情荒謬唔代表會發生於2020年庚子年水瓶座係代表事情翻天覆地

你都估唔到木耳有分身
自己自爆自己

嚟緊只會有更加多嘅事

仲要係畀呢件事來得貼身

事

1月仲係咪咁玩真係唔知
國泰 個健康碼 + 安心出行
其實都已經講到好白佢會點玩

你係佢落實先走
基本上係無得走

好似以前啲人教游水咁
直接將佢個仔掉落啲水度
佢就識游水

我都係咁話
新疆都係集中營啦
同埋佢唔想你啲人（同啲錢）走之嘛，駛搞咁多野

所以今日唔知聽日事
最緊要就係保持警惕
隨機應變 普通人做唔到咩野

正苦：大家都是中国人

其實海路反而容易走

蘋果呢d真心幫唔落手⋯
五眼開scheme 幫香港人
佢地都預左香港人只會比支那繼續逼害落去

呢個真，而家真係隨時ready 香港可以一日入面變到最差
同真係要重D 危機感

五眼開得其實都係預警黎，唔會無啦啦開比你香港人，一定係知道情況會愈黎愈WORSE 先開

主要係錢 人就冇咩所謂

咁驚西

係會叫你去政治庇護
但係個個攞到政治庇護就唔使啲乜救生艇啦

如果無海軍無雷達就係...
仲要識人有方法有船

順便諗好有咩野真係緊急走佬果陣有咩要帶走
一個袋咁pack哂走

最worse 係三年零八個月+文革同時出現

香港細到得一粒點

莫講話送中十二人
幾多船先載到幾百萬人？
中共喺所有外島搵幾條友mon住
已經輕易封鎖咗海路

呢個又係一個好重要嘅指標
如果落實巴打又點應對？
買部鬼機？

其實佢做到呢步
等如鎖國
會直接去到最差

批鬥再教育 / 被消失...

假設佢一夜鎖港
鬼老+外國護照=無事
華人+外國護照=審查=有機會無事
bno=政治犯
特衰=大灣區

呢個indicator無咩用
因為一有異樣=即時死亡

要知道宜家美元瘋狂qe，大批美元流入香港係正常現象
有咁大量熱錢流入都有異樣既話，即係worse 到癲埋

成日屌人港豬唔係走 有條撚用咩

你真係講咁易咩 話走就走？ 真係拎本護照就扔低哂香港所有親朋戚友一走了之咩

唔諗下有assets未套現到既人？ 唔諗下身無分文既人？
有小朋友 有兩老要照顧呢？ 如果父母八十幾行將就木真係拍下屎忽走左佢由得佢地死係老人院？

成日屌人唔走就港豬

目前睇黎佢唔care
係care既，就唔會咁快推國安法

我已走 幫緊屋企人睇緊點走...
落實左 佢一定要你link personal data
你要靠果部機（一定要乾淨啦btw)

另外 佢到時其實都唔係睇病情
係睇你係咩人先比你走...
其實都無咩方法走

所以要走 要快...

恭喜巴打
但係我諗佢一開頭應該用疫情做藉口先嘅
如果一黎就咁sensor
其實佢用良民證sensor都得
巴打係asylum咁走定係legit 移民途徑？

佢又要有錢賺，又要國案法，要兩全擁有……

來吧 睇死呢世都見唔到！

Exactly
我覺得只係keeper想搵多啲
全球最大ipo
可以吸咁多美金都照殺
中共根本唔care

其實你咁樣諗真係無討論價值
今晚買機票走啦

無屌人係港豬
我講係唔諗果班

每個人都有concerns
有小朋友 係更應該為佢要走
佢咩住香港人身份
之後香港有咩事 融入大陸
佢都會慘

父母 反而先係要放棄果part
依家係諗你個仔黎緊果幾十年緊要
定 父母最後幾年緊要

去英國做超市，再識第二個女朋友。

唔計仆街父母

如果正常家庭長大有咩可能咁冷血扔低自己父母收尾幾年唔理拍下屎忽走左去

都唔要求你做咩回報 都唔係咁無情無義掛

佢戰狼外交 已經體現左老共態度
新疆咪繼續係咁

咁... 加埋 堆indicators 仲唔大機會...?

12 港人：am I a joke to you

講走佬從來都係決心問題。上一代游水落黎得條底褲咪又係咁，點解佢地得而我地唔得？唔係因為冇錢，而係對未知嘅將來唔敢下決心呀。

人生每一秒都係一場賭博，決定唔走又俾你賭贏咗就仲可以留喺香港呢個comfort zone，賭輸咗就留喺度一世以後邊度都唔洗去，仲可能會死添。揀邊樣就自己衡量返啦。

係要搵方法安頓到佢地
但兩老本身係香港都係咁生活
你係度係方便d
你唔係度佢唔會過唔到

下一代講緊佢成世會點
你有無怨你父母無97走？
有無怨97做咩唔回歸
你想像下你個仔20歲 會怨你乜？

*97做咩要回歸

中共唔會WFC，始終佢要一個原因去同班順民交代，咁先可以穩定到佢之後做既野。
其實之前佢所有過火既政策背後一定會有一個作到好靚既原因，要記住中共最叻既係搞到人民鬥人民，當有一班人係支持中共做，佢就可以用個班人去鬥你地而自己就坐享其成

洗撚揾個藉口，唔停咪得

真
說到底
就係希望得到自由
又希望有安穩生活
有梗係最好
而家係隨時刪閘啊嘛

賣左間屋之後扔父母入老人院等死都叫唔會過唔到

真心生舊叉燒好過啦咁 唔係要求咩養兒防老，但有咩事就一腳踢開自己入老人院自生自滅

外相其實坦白
我真心覺得除咗軍事行動
無乜嘢可以阻到中共

因為而家如果大家咩都唔理，繼續有飯開，繼續有錢搵
人生只係追求呢兩樣野既，香港都岩你繼續留係到
但如果你係想有一個Free Will 既話
其實香港已經唔岩你，唔同界別已經不斷自我審查

支那人咁敵視我哋
我覺得中共連理由都唔使作

大既唔使食 細既都要架

到時真係餐餐公仔麵咩真係自由既空氣就大哂

到時仔女問：點解我地要黎呢邊捱麵包 住爛屋點答？

點都係準備好 有一家資金周轉先過 唔係鳩fing fing 玩馬死落地行架都係個句 大人捱得 小朋友點捱

你走左幾年先
好過留係到畀共產黨文革式批鬥姐
起碼留一線生機
你老豆老母都可以走到時
你講到咁重視佢地
你冇理由留佢地係到
畀人批鬥姐係咪

走到固然係好
走唔到都要諗下點樣繼續打落去
長遠目標一定係要建立自己嘅軍事力量

我上面都講左 而家想走但未/唔走既人不外乎因為

1 無錢

2 未套現

3 係香港有野掛住例如老豆老母已經老到行將就木 唔忍心扔佢地去老人院等死

順民乖乖地幫中共搵錢，得閒又鬥下我地
佢要一個理由唔係比我地呢班人，係一個理由去呃／說服班順民，咁先可以令佢容易管香港，我地呢D 知自己做緊咩既先係要打壓既。

咁偉大目標
你唔諗下孫中山都係海外發展
之後先本土招兵
香港sensorship咁嚴密
你睇之前畀人拉d手足就知

呢個你岩，所以從來都唔會屌人走定唔走，個個人包伏唔同
只係可以話決定左唔好拖，身邊好多人決定走但係咁拖

1. 做得人父母
點都有d錢旁身啊嘛？

2. 咁咪盡快套
又唔係叫你而家買機票走

3. 你走左先唔代表dum低佢地去死
你留底反而係一齊去死
你走先係為佢地開嘅逃生門

好多兒登仔可以㩒個制就走
走唔到就畀人笑

港豬、揾錢L你估真係浪得虛名？

成日繼續用太平盛世思維考慮今時今日

咁講啦，身邊既有D 真係迫到要幾個鐘頭內走到
大個人自己決定自己係咩情況啦
咁大家背景唔同唔同考慮，我又唔會笑既

可能有一日 會呃完人 話瘟疫受控嘛
你都應該知
一種流感3個月就被群體適應咗
佢頂多話變種維持你恐慌
但之後就要新一隻病

除非佢話太多病個世界太危險
要將防疫措施恆常化啦

如果係深藍絲老豆老母，應該可以粒聲唔出走咗先啦掛？

人人追求唔同既
如果只求有好西有錢搵有錢洗，咩都唔理，香港無問題架

如果拎護照就走係一個喺屋企未來比較重要嘅人
例如未來靠佢一個嚟養雙親
咁佢走其實有機會逼到佢雙親走

由疫情一開始到而家 港共都只係用疫情為由 增加香港人入境成本 但出境係完全無限制 「一般人」係擁有絕對出境自由
港共用防疫手段（限聚令）去加強對境內市民嘅操控 但境外嘅任何事 港共係控制唔到
不過因為全球都有疫情 一般只持有HKSAR 同 BNO嘅香港人已經受到好多入外國境嘅限制
所以疫情下港共限本唔駛出手限制香港人出境 因為香港人可以去到嘅地方好有限
我用疫情前、後嚟設限 係基於我認為疫情係政治操作多過疾病管控
再加上我嘅前設係 我信支共會全力阻止香港人（同錢）逃離香港
所以當疫情去到尾聲 香港人多返途徑出走時
港共再無疫情嘅助力 到時就係落手阻香港人出境嘅時候

疫情己經「幫」各地政府剝奪咗好多人民本身有嘅自由
連有民主嘅地方同國家 喺疫情完結之後都未必會開放得返原本嘅自由狀態畀人民
更可況作為極權嘅支共、港共 我點可能信 疫情完結之後 佢哋會願意開放、還原返疫情前嘅出入境自由俾香港人

都話仆街父母唔計

正常家庭都唔應該由得父母自生自滅啦下話...

舒適區
(目的論)

一開始可以去中心化製造軍備
有槍械係基本
有咗硬件先建設軟件
之後目標係奪取敵方物資

海外嘅就除咗搞民間外交
仲可以嘗試加入外國軍隊

有錢旁身但無左層樓咪就係要入老人院囉真係個個將層樓咩咁你都移民無理由幾百萬既資產留係香港等支那沒收架

可以
你走佢可能都跟埋你
以中國人食子文化嚟講佢會諗辦法令你畀錢佢
所以就走喇

我都認同疫情係政治操作
我都相信佢疫情後會阻止香港人or資金離開
但係有冇咩具體嘅可能措施

家家有本難念的經
個個人屋企情況唔同
有D 唔係仆街父母但可能唔洗個仔個女照顧咁
真係有咁養老呢個concern又唔急到仆街既同屋企傾下知下佢地立場先啦

呢d好耐之後嘅嘢
再講啦
大佬保命先

唔會笑？唔覺喎
下個post實有人咁做
唔信？

其實重有咩藉口唔移民？

後疫情時代會點，大家都唔知，所以要做好準備，中共唔會咁易放棄呢個機會

老人院都係住幾年姐
你有citizenship到時咪叫佢地過去
況且貴嘅老人院有埋醫療服務
你都可以唔洗咁擔心
係會唔捨得 佢地都會好寂寞
但係為左更好將來/ 保險作用
咁都要走先ga
如果真係有咩突發情況
外國都會加快呢類家屬團聚
咁時間更加會縮短啦係咪

個個人唔同啦，唔洗太concern人點睇真係
1．知道自己係咩情況
2．要走既有咩未做
3．唔走既有咩要準備
知道自己做咩就得

／／台灣教育部近日預告「香港澳門居民來台就學辦法」修正草案，修法是要增加港澳學生到台灣讀書的渠道，特別是一些未滿18歲、父母無法隨行到台灣的學生。草案指出，讓港澳學生到台灣升讀五專或高中，校長、辦學團體的董事長或董事，需要擔任這些學生在台灣的監護人，每名董事長或董事最多可為5名港澳學生擔當監護人。／／
岩岩睇到
先唔講佢會唔會真係行
但咁多國家都開打算逃生門真係一個signal黎

我諗都要有相關原因嘅
暫時唔係幾諗到後疫情時代
中共會有咩合理原因去阻止
所以我先問點解

鳩估only
如果太多人“潛逃“
佢可能會用“香港唔可以變潛逃天堂”呢個原因去做野
唔知呢日日都有新聞出，真係估唔到

我真係頂唔順呢班人，移民都可以攞優越感
宜家見親移民/走難post都有小小燥底
淨係想移民撚唔好多把口就夠

我諗會加審查
但係未必會禁止嘅

最後一刻先走都黎得切

就好似墮lift 最後一刻跳起一樣

攬炒自己但係驚死

我相信如果係「正常父母」唔會想自己仔女留係香港
驚無端白事被狗係街打一鑊再屈暴動

睇完呢個post，好撚驚，原本諗住BNO 開放申請先走，而家決定聽日就翻公司補錢辭職，星期四就上機轉機去英國，身家得6皮幾，唉

乙明村

攬炒（繼續交稅）

東西德就話起圍牆隔開兩邊
香港起"圍牆"想隔開啲咩

好多人唔明個重點

對窮撚黎講
選擇一個有自由空氣但保障唔到生活的難民

定

選擇一個無自由空間但保留到原有生活的順民

大把人會選擇後者，因為自由係高層次追求，係要有相對生活飽足先會發芽

當保障唔到生活方式 同埋 要同屋企朋友分開 好多人個心態係無計啦
寧願做順民

現實問過好多唔同朋友同事得出黎的結論

pin呢個
真係駁唔到
好多人唔肯走原因就係上面概括曬

我覺得又唔洗補錢即走

一個月通知，你用呢一個月準備，揾資料+Airbnb 都要

太急反而有反效果

聲明：自己決定，決定錯左我唔負責

出境申請加擔保人 你已經唔洗走啦

正

假膠黎啊嘛？
要走點都要時間plan
係急嘅不過
多一日就係多一日嘅risk

現在去英國前要做武漢肺炎檢查，不要忘記，若用bno身份去uk……

最重要indicator係入境配槍
咩事
準備做邊境軍人 一出境射殺？

咁多國家封點轉機法？

原本諗住申請好個visa 3月尾租約完先過去，睇完個po都淆，想聽日返公司遞信，一月尾過咗去先申請

我都想聽日遞信
但係總要安排好對岸嘅嘢
起碼租airbnb先啦屌
plan個月 計劃好 起碼去到果面唔洗慌

其實打算走嘅 都係為下一代去諗

如果唔諗住生嘅 應該大部分人寧願唔出聲做順民 都唔想離開香港呢個comfort zone

本身諗住去已經plan 咗，而家只係提早

所以今日話有15個國安法海外通緝犯

最慘而家武漢變種肺炎，都唔知幾時開返啲航班，轉機都唔知點轉入去

本身已經搵曬資料plan咗 + 個邊有户口，只係無錢

而家錢就由9佢，到埗再算

屌，講緊係唔俾香港人自由出境嘅牆

先去杜拜再去英國
杜拜好似冇封英國

六四拎槍殺人都得啦
上年搞到咁大 咪又係繼續
中共想做 就唔理咁多 d國際規則一向唔理

當年東德係唔少後生同專業人士走去西方
係講緊失去咗唔少勞動力
長遠國家發展都成問題
所以就借反法西斯名義起「保護牆」

真
好多國家都block UK
如果真係好驚咪去其他國家旅行住先
但係我覺得應該settle好果面d嘢先
咁就應該差唔多

利申先 個人決定
幾快幾慢都係睇閣下
我覺得係迫在眉睫
但係冇至於即刻聽日就買機票咁嘅
雖則可能聽日就奶嘢 Who knows

知道，祝大家平安，個邊見

希望巴打平安

Ff多左

真
上年d人講到咩國安法外資撤出
我諗外資會搵錢到最後一刻

comfort zone係一個好好的concept
都好好解釋點解D人唔走

因為做順民容易過難民，只要你願意放棄你的權利同追求自由民主的理想就得

塞住自己把口，放棄比想像中緊容易

做返平平凡凡的順民都無想像中咁大的風險，
至少大把人睇唔到未來的風險啦，同時好難想像未來的危險同迫害

安於現狀永遠係人性黎，追求自由危險理想放棄眼前利益仲要負出自己的人先係小數
如果唔係前線就幾十萬人啦

係
唔該巴打補充
我諗開關之後過幾個月啦
就會好快封
巴打講嘅原因都好合理
一定大把人走

要去指定英國政府認可機構作檢查……

係你首先係中國人

即係冚家連埋下一代攬住一齊死會開心啲

起碼東西柏林都係陸地相連
要走個難度肯定低過香港最近都要出海

支共港共係玩「政治正確」原則
問親佢點解就只會得到「維護國家安全、國家主權、國家尊嚴」等等等等嘅政治正確但毫無意義嘅答案
事實係佢哋唔駛、亦根本唔畀到任何你想要嘅「合理原因」
至於你問會有咩具體嘅可能措施 現時已經有好多猜測
暫時最常見嘅係 出境要申請visa、申報身家財產、唔簽xx確認書唔批出境、無強制健康碼唔畀飛、限制航權等等
而當中最具體嘅可能措施咪就係鎖網同鎖港

東柏林當年係咪全城比人殺哂？

你啱
大部分人都係短視
睇唔到未來威脅

殺唔曬
入gulag姐
朝不保夕姐
你層樓冇埋咁姐

其實以上咁多signals都係依一兩個禮拜啲新聞放風出嚟，入境持槍，唔認bno 雙重國籍等，而家應該儘快搞掂好哂走

其實係
新香港真係一切加速
速度都超乎想像地快
好似日日都有新聞咁

陸續有來

唔使起鋼住
咁唔比出境之後呢
你覺得會點

佢physically係起唔到集中營
應該唔係exactly係新疆做法

不過東德同支那比又唔同
如果係預咗班港漂 海歸 新移民取代香港人
繼續維持香港所謂一國兩制嘅話
反而支共唔介意啲「麻煩人」走
除非走嘅後果係拖累經濟 香港冇咗個角色
連外國企業同人都走埋就另計

Raab講過
如果真係玩到唔比出境
佢地可以做嘅野唔多

要移民真係快
變數一現 未必有時間走

其實您這樣講您是否2毛……

我覺得嚮香港都未必保到“生活方式”
似乎瘟疫政治有排玩
啲餐廳可以遲下要執一大堆

自己睇#279講咩....

都有道理
但係蘇聯果時冇人才咩？

改入境條例直頭二讀咗㗎

仲有一樣嘢
唔好expect中共只會攪政治人物
普通人走資已經威脅到中共
新彊二百萬人都係咁

咁眼前見到都係可以繼續返工嘅
黎生都可以滿足於佢訴求

但可能佢好想折磨我哋

純因為心理變態

繼續返工呢個我好懷疑
深府好似要改晒我哋個生活方式為止

咁呢d個人推測意見
好難說服人
雖則我認同

不過你定都得，上面講緊的係因為安於現狀的中低收入人士
講緊的係幾十萬身家到幾百萬到的人

但對於走佬無太大代價的人，走佬會快過火箭
專材，高收入人士，業主，中企老細
依班先係個社會的骨幹，依班人走撚硬
所以到時可能會掉轉出現窮撚容易出境，有咁上下錢Ｄ人先難走要審查

放心，有高鐵一車一車咁送香港人上去

仲唔去大英帝國正仆街

佢啲外交官畀我感覺好唔理性
好戰狼 好情緒化主導政策
好難怪我得出咁嘅結論

巴打d分析幾好
你啱
低端人口對中共係冇咩價值
係bob叔呢d有錢佬其實先要驚

Block la
原來佢只係追求唔好俾人殺
即係佢覺得過住班維權律師/社運人士/當年大躍進上山下鄉/文革批鬥嘅生活都冇問題

中共係咁on9

你當班外資傻？
咁大聲大動作實走唔到
好多外資2021減勁多香港heard count, 轉晒去新加坡

見到條2毛户口，好似想引起人鬧交……

慢慢lo
但冇吹到即刻走
佢地資金量都冇可能咁快

暫時支那未有立"唔合理"既法
條法幾柒都好 都有個原因
因為"有疫情" 就用限聚之名宵禁
你咁講有啲吹大左

加州都玩到咁啫
其實政府點講都得

唔係 西德同西柏林係有公路連接
只不過條邊境公路喺東德境內 兩邊圍晒牆
同埋東西德邊界會有checkpoint

咁當然啦
點講都得呢樣野由廿年前已經開始
而家不斷滲透 去到各個生活範疇
包括講野都比人鉗制

做唔做到呢個唔需要探討
佢要柒實搵到機會

想思考既係佢未來用咩方式處置hk

exactly

其實好睇支那點睇/定性香港人
如果只係人民內部矛盾，咁做港豬忍氣吞聲都仲work
但萬一覺得係非我族類，當係敵我矛盾咁處理，就真係...
所以紫荊黨嚟緊個取向好值得留意

冇bno 冇本錢
如果真係落閘放狗
應該都係死忍做個順民

如果去到樓主講嘅情況，重點會保留到原有生活？

只係依家未去到咁極端，啲人先1516

咁當然到真係封關就唔使諗啦

講開又講 劉曉明要落馬
嚟緊換隻真戰狼上場 擺到明做好準備內外夾攻攪鳩 BNO
//The new ambassador will also have to handle the consequences of the UK offering Hong Kong citizens with British national (overseas) passports the right from 31 January to stay in Britain to work and study for up to five years. They may then apply for settled status and seek citizenship after the sixth year. The scheme also covers a BNO holder’s adult children, their spouses and their young children. Britain also ended its extradition agreement with Hong Kong in late July in protest at the Beijing-imposed security law. It has not, however, imposed sanctions on any Chinese officials responsible for the suppression in Hong Kong.//

汁：

五眼已經開曬啦wo

逃避現實啫
邊有原有生活吖講真

我本身西德返工 ...點算

睇完個post覺得好急
本身仲諗住等一月尾
依家應該開始做research同執定野先

btw本身去uk應該唔洗武肺test 依家要？

暫時支那未有立"唔合理"既法

Ching 瞓咗幾耐？
要法律先可以行動㗎？

佢應該講緊既唔係法律
而家一個理由去做呢樣野
例如 :
送中條例 > 理由係唔要做逃犯天堂
限聚 > 理由係有疫情
所有野佢都係用一個好似好美好既包裝去包住粒毒藥
而家佢係差個美好既包裝姐
點實行佢根本大把方法去做

咁樣真係冇辦法過到去？

有乜唔可能，即刻封關，你走俾我睇

條條都唔合理
你唔明我講乜
係連弱智藍絲都唔理解既法律
最起碼你都要有個"危機"先

我諗prepare for the worst case scenario lo
幾時做足功課都唔會輸
至於係咪好快or有排
真係冇人答到你

對市民既大型既行動係的確要法律support
你唔見啲狗亂吠亂拉人都要講599G
非法集結都要拉幾個唔關事既入黎就係咁解

岩岩搵過黎睇 啲條件都係冇咩變

其實澳加條件算鬆

澳洲一啲都唔鬆
依家仲要封關
唔係唔應該封
但係唔好講到真係俾到香港人走

啱啱睇完沈旭暉條片?

真係行緊，走得人淨係很英國（好似係）

其他都仲係講緊

睇完啲不安感又黎了

24小時有士兵mon住 一見到即刻射頭

你講黎有閪用咩
啲on9仔到依家都仲覺得政府係幫你驗有冇病而唔係做基因資料庫
搞到反送中成件事好似都市傳說咁

到最後都係睇支共想將香港變成解放後既上海, 還是新彊/西藏
前者, 唔係出頭鳥/識收聲既中下階層, 留低又真係冇咩緊要
後者就.....佢既然要消滅香港人, 真係冇得唔走

真香港人，大家保重

外國都有國家都因為疫情唔比國民出境，例如澳洲，所以777大條道理照跟

要證明本身有外國籍/ 居留權先俾出境

好容易姐，不嬲極權都係噤做

加埋而家武肺左成年，全世界都學識玩呢樣野啦

呢兩個國家都惡唔出啦

之前先水人入領事館政庇。
成班撚樣鳩噏唔洗本。真係信佢哋之後仆街就一句sorry都無就笠水。屌佢老母

世澤講咗成半年

你可以講到咁衰
但事實上要做的野係一樣

你唔放低佢地
下一代留返係呢個香港
你認為佢受的教育
將來的前途會點？

你覺得你仲有ground去認為
留係度做順民 生活就唔會變？
東德行共產 私人財產會點？
香港鎖左 經濟會發生乜事？
仲有工？ 人工仲一樣？
樓價仲係咁？
外資仲唔轉場？
（之前都講過外資shift out緊
Hk office regional 會downsize 變local
做大陸市場 直接上海做China office
香港果陣仲有咩價值？）
當鎖港發生
香港就唔係依家/以往的香港

仲咁單純諗
中共唔會咁癲
做順民就生活唔變
留係度唔搞事就安全

我真心想勸你睇下
猶太人大屠殺歷史
一開始德國無咁痴線
只係由label [猶太人商店］
到限制 猶太人 用交通工具 / 活動area
到最後話搬晒佢地去另一度 咁就完左

順住德軍做 會點？
同當時 day 1無走
之後就愈黎愈多監控
要走就愈黎愈無可能

中共唔會咁痴線...
我由雨革訓街聽到依家

支爆都講左咁多年
咁爆左未？

支爆 係另一個問題
佢唔爆係因為有外滙
同 限制人民幣兌換

再加埋free trade globalisation
外資不斷比外幣佢儲備
人民幣就算點印 限制兌出
根本唔會爆
要爆係中共無美金先會爆

呢個同香港依家有咩關係
你唔好拎埋霍金講左幾十年有外星人
到依家都未出現過黎講？

上海 就會抄家 同 充公部分私有財產
新疆 就再教育 有無命都係問題

行邊一樣
留港香港人 都唔會保有現有生活方式
做順民呢個concept只係一廂情願自我麻醉

巴打一定識d歷史
好可惜
香港人讀嘅係商科
歷史呢d=搵唔到錢+果時=冇用
到刪果下佢地咪係到哎呀哎呀
但係其實一早有人提曬佢地
五眼聯盟已經開曬門
你唔知佢地幾時刪
亦唔知中共幾時刪

成個納粹德國、蘇聯既歷史擺響眼前，都可以睇唔到，呢樣先令人啼笑皆非。猶太人響德國，最初就係班猶太警察捉自己人捉得爽，然後冇曬猶太人，就輪到佢地被最終解決

至於德國為左安撫班猶太人，就整左個「特區」安置極少數人，但咁上下就要送一定人數去集中營。以為中國做唔到咁癲？ 一個靠權鬥、殺戳、搶掠既民族後代，加埋布爾什維克既惡魔附身，有咩手段做唔出？

只係exchange 果陣係歐洲
對二戰歷史有d興趣
去左Belgium d transit camp museum
你會見到佢地幾萬人有相
一車咁比人運去波蘭concentration camp

到之後自己遊埋Poland d camp
係好慘... 到死果刻入毒氣室
都以為係比人消毒/bath

我果陣諗 順民係乜 做咩唔反抗
依家我明喇 唔係唔反抗
而係根本唔知自己危險

Warsaw uprising 係其中一次
波蘭被佔領後的反抗
但人地有槍 武裝有返咁上下
同正規軍打 其實都知係咩結果
但我地連武裝都無
打條撚

仲叫人唔好走 要團滅先開心？

我係讀過歷史然後都係去歐洲exchange
我係到講呢d就畀人話危言聳聽
但係當你見識過人性幾可怕
德國d 集中營 東西柏林圍牆嘅歷史
你冇辦法係而家呢個情況安心
我唔想開口中
寧願各位繼續係到笑
當有一日成真就笑唔出

深圳要同香港分開了

Poland 都係...
其實條路根本就係
1.搵佢地自己人管自己人 但要聽話
2.去到咁上下加辣 針對「少部份」
3.搞掂就開始整體整治
4.到本身管理果堆 DAB / HKGOV

睇完
原來唔少人覺得放棄追究警暴/唔再去示威就唔會有事

中共係分人民內部矛盾同敵我矛盾
後者就係維吾爾式滅族,好不幸中共似當香港人係維族人

最初就係用衛生理由去針對猶太人
然後用「移民」、「搬遷」
之後係「勞動」、「教育」
最後就係「最終解決」
德國既民眾根本唔知係屠殺，被分隔既猶太人亦無從得知，直到被一車車送上去火車為止

好多香港人真係唔睇歷史
Documentary 又唔睇
連自己可能面對咩都唔知

仲以為唔反抗就無事
幾十萬猶太/上海被抄家/東德人
就係咁 死左/捱窮加低等/焗住低收入勞動

唔想面對 就插我地移民撚叫人走
最後仲可能導致更多人無走 避唔到...

唔少香港人仲屌9緊人散播恐懼,覺得自己好乖無可能入CAMP

恐懼撚

就算未到呢個地步，香港人亦會變成國際人質

1 LABEL,咩黑暴,屈遭強姦女仔係性愛天使
2出行限制,迫香港人安監控APP, 叫口號就屈599G
3搬遷,死唔貼本地企業, 反而出津貼迫香港後生去鬼國
其實頭3點已經中中地

4 入CAMP
連出卷老師都鬥走埋,如封埋機場,某程度可以算行左半個

由抗爭果下開始
先捉領袖
後捉叛軍
最後就只係「香港人身份」就已經構成威脅

新疆集中營果班犯過咩事搞到入camp?

歷史係不斷重演...

其實我成日咁諗
當香港再唔係幫支共搵錢既金蛋
就可以閂埋門當西藏新疆咁玩
香港人班友教化唔到
一定唔會咁易比自由度香港人

呢個就係重點
去到呢刻 國際都當香港係無分別
就無可能仲係金蛋

咁中共橫掂都係 就會直接再高壓管理
理你想做順民？
咪入再教育營囉

林鄭月娥其後乘坐直升機，俯瞰機場三跑填海工程、東涌填海工程、屯門西土地規劃、龍鼓灘、邊境口岸發展

就係研究海陸空封印所有香港人

堆五毛真係好好笑
先前就屈人自己走人而叫前線送死
現在就屈人選擇唔走所以呃人走

真係思維混亂

Sorry sir!
你理想的香港或者係
全中國文化 普通話 做9菜
唔洗自由 純粹有錢有飯食
無公義無良知都得的

pish

二戰前德國吞併捷克嗰時，英國人仲係覺得隔住個海好安全，出賣咗盟友捷克。

當年脫歐公投點解得，其中一個原因當時脫歐派宣傳 唔使跟歐盟咁收難民。

反戰反難民思潮高漲嘅國家，面對住前殖民地「回歸」佢地祖國，點解要關心？

係 如果只係英國的
佢多數講 一國兩制仲ok

五眼做backup
Kind of force佢做野展示係直接關係者
到1個point 5眼做盡協調 收部分人
就已經完 因為唔會有理由開戰
要走的走 唔走的唔會再有人救
呢個都似係依家開閘的潛台詞

想留東德的 唯有睇點隱藏資產
令之後係牆內生活都有些少保障

仲有一個好好笑的講法
叫我走難係咪你養我

當日柏林圍牆其實就一早有先兆
唔願走/覺得唔會燒到自己的人最後咩下場大家可以自己搵資料

國民黨軍人當年都投誠。
然後呢，「成分」唔啱，所以區別對待

啲痴撚線文盲仲支持鬥死知識「分子」、地主，咁樣嘅民族，幾十年來受教育一直覺得香港人作反、有優越感。

而家收返來全權控制，政府話搞死「成分」不純嘅「反革命」香港人，我諗班中國人舉腳贊成

你諗真d, 限制香港人出境對中共金融經濟真係有大影響?

可唔可以具體講下?

事實係好多人連錢都冇, 又冇bno又未讀完書又冇case
我唔覺得叫我走難係咪你養我好好笑

旅行撚表示： 唔比我去日本旅行，一定上街，同你死過。

睇下五眼聯盟幾時公佈好曬d細節
我諗果時應該係尾聲

其實我覺得佢地拖長緊係比緊人走
一公佈左
大陸就反制
就會變Dominic raab果下閂閘無得救

所以拖到1月果下
其實有可能係比人係呢段時間走
但唔可以畫出腸

一樣係德國人但納粹啲樣靚咁多共產黨真係專收垃圾反社會

但佢地未公佈你點跟呢個plan apply

德國國防軍當年有人暗殺希特拉，唔係全部人都支持希德拉起集中營的。

Leap into freedom

係極權下
有良知的剩翻唔係好多
Valkyrie...
大陸唔似有人會做...

LOTR...
無BNO暫時未有方法

但愈多BNO走左
之後接non-BNO會易d
減少到期時一窩蜂的走難人數
幫到多d人走到

海底路都得

係lo
我諗都要等公布詳情嘅
但係只係覺得應該要aware d

根本中共由97年7月1日第一日起
都冇當過香港人係自己友
淨係想利用香港個國際地位
支那有咩民怨又spin啲黎
依家你反過佢 以中共啲手法一定係誅你九族 周永康個新抱跪求都走唔到你就知
有機會有本錢既 真係要plan定 唔好令自己後悔
利申 冇bno 冇本錢

真
大中華膠成日以為血濃於水
當自己同佢地係一家

但上面根本唔係咁諗
係「他朝有日我環境好過你 我就head住你」

大陸最鐘意睇地位
就最大的「說了算」
對自己人如是
對西方一樣

無錢就扮契弟
有錢就戰狼上身

真 估唔到中共肺炎呢條伏線可以玩到咁
人有多大膽 就有幾咁冚家剷 一生為奴堅春爽

大中華就係睇人仆街最開心

呢招真心絕呀
比美帝同返送中夾到就黎冇命
一招武漢肺炎就化解晒
仲差啲做埋救世主

而家周圍都封關
揸特區跟本連加拿大澳洲境都入唔到

全面封關點做生意？
外資外國人諗盡辦法即走
走左仲會返？
咁香港淨低乜？
仲唔沽爆股樓？

冇話禁外國人出境，淨係禁香港人，點破壞到中國金融?

你覺得當完全禁止香港人出境
香港人會點過？繼續返工？
應該係諗點樣唔影響金融？
外匯管制？有外匯管制，金融會唔收皮？

你覺得佢點樣做，先可以禁止香港人出境，同時唔影響金融系統穩定？

點解你覺得禁香港人出境之後香港人唔會繼續返工?

禁左香港人出境似乎唔一定需要外匯管制，因為當人走唔到，匯錢到外國都冇意思

而家佢就係要不惜毁滅香港既基礎，去換取人口清洗既結果

你睇下香港主要行業係咩人做？支人
普遍行咩教育？ 支語帝國統一教育
獨立司法系統、法制精神？ 已經Dead左

你認為香港既本質係咩？係制度、西方精神同本地人，但當呢三樣野都變成支那既形狀時，佢仲有何價值？港元與聯繫匯率？

你可以參考40年代既上海，當年係中國最發達既城市，比香港更富庶，但共產黨殺到埋黎，上海權貴紛走海外，部分參與建設香港。而上海？失去左上海既本地力量後，淪為共產黨既批鬥中心之一，今日無論建設幾多，都係爛泥扶唔上柄。

香港被徹底毁滅，大陸仲可以用替代方案，只要外國資本家、科網巨企、MSM繼續奶就得。唔望香港，不如都望下的里雅斯特、但澤係點樣被毁滅？

你都岩既香港人既奴性
你覺得佢會點攪？全面禁止出境？exit visa？
連去日本旅行都唔比？定有條件比？
新加坡travel bubble遲d都會開返

可能出境要事先申請審查好似大陸咁呱

其實依家都等如摧毀左
信心呢家野無可能一時三刻建立得返
唔好當西方 on9無mon住
香港行政立法司法依家係點

經濟未下行 係因為武肺
全球都下行緊先唔覺香港點差

正常返的話
大把新機遇唔會再係香港
近近地新加玻
都好過一個直接中共控制的香港

遲下商業趨勢
一定係劃開中國 同 亞洲
而香港就會直接係中國區
亞洲區就SEA, SG/TW/KR/JP 是但1度做HQ

香港無左外資公司 市場縮少
係差西方點移走港交所
計時差 AU/SG/JP/TW 會有著數
當Exchange都唔再係香港
香港就正式certified
依現時幾星期就細加速 一個月就大加速
香港離玩完唔差得遠

做順民？ wfc

即係exit visa
不過exit visa無可能完全杜絕香港人離開

問下兒登先
美國總統係有能力帶領番西方奶共

我都想屋企兩個廢老接受社會主義鐵拳想睇下佢地最崇拜既共產黨收佢地皮果時個絕望樣

你太睇小黎字頭

當年東德 今日香港

黎字頭？

樓價一大跌就斷層式
依家仲有班「剛需」接貨
同大把AA死同業主講無買家都要hold價

到真係放貨果班
想盡快走人就割價
一有人開頭割
好多人跟 買家就縮 睇家d

依家仲未到咁切身
好多人趕住走

同埋樓價係lagging factor instead of leading factor
經濟真係冧左 先到樓價反映

我諗有錢佬未走
平民應該未洗驚住嘅
當留意到資金異動
就真係接近最後

依家係一個冇任何規則嘅music chair
一係盡快走越好啦 停咗就淨返咁多㗎咋

咁當然個人判斷啦
我自己都好撚驚
但係冇bno
要等五眼真係落實救生艇先得ga

沒有家人隨行，也無親友相送，午夜時分的赤鱲角機場離境大堂格外冷清，只見阿傑孤身一人展開人生首次英倫之旅。出門去機場前，他特意帶一對孩子到公園遊玩，享受暫別前捨的天倫之樂，稚子對即將分離顯得茫然，長女卻在看到爸爸上車時黯然不語轉身離開，妻子臨別依依只有深情凝望。阿傑這趟遠行，為的是要充當先頭部隊，飛往英國張羅住屋、子女入學、銀行開戶等事宜，好讓家人稍後抵埗可立即安頓。這一走，阿傑預計短期內也不會回來，一如近半年不少出走港人，阿傑走得急，前途未卜，很多事情只能落地後才盤算。

明報記者 彭靜怡
自言從未想過人生首次往英國竟是移民，對於英國，阿傑人生路不熟，經驗止於網上獲取的資訊及網友介紹，但為了妻子兒女的將來，他不惜放下眼前安穩生活，帶着不足七位數的積蓄舉家赴英，展開一段「冒險之旅」。這在外人眼中或是欠缺周詳，但他說，「即使到時一鋪清袋都無所謂，因為無論成功失敗都是人生的一個經歷」。

兩老不滿獨子移民 最終送行祝福
36歲的阿傑與34歲妻子Joey都是社工，女兒今年7歲，兒子3歲。長女出生時他曾興起移民念頭，但無付諸行動。去年6月香港爆發大規模抗爭，至11月理大圍城事件，讓他看見很多怵目驚心的暴力場面，心靈備受衝擊。今年中《港區國安法》實施，阿傑終下定決心帶家人離開。

powered by Rubicon Project
阿傑當初跟Joey商量移民時，Joey有很多顧慮，畢竟除了阿傑曾赴澳洲留學，她不曾在外國生活過。經反覆商議，Joey決定與夫同心同行。反而阿傑的父母只有他這個兒子，對兒子的決定極為不滿，彼此曾有爭執，那邊廂Joey也遭父母反對。不過，阿傑父母最終妥協接受和尊重兒子決定，更在他啟程當天送行祝福。

稚子不解離別在即：點解有的士嘅？
夫婦臨別擁抱1分鐘 菲傭：Bye sir
一家四口原計劃一同起行，但Joey考慮到英國疫情嚴峻，擔心帶着兩個小孩找房子和學校不便，建議阿傑先出發張羅一切事宜，再接他們過去。於是，阿傑在11月28日晚獨自啟程，機票也是在前一天才訂好。當晚，他先陪孩子在屋邨遊樂園遊玩，在短短15分鐘之間，他與孩子你追我逐，開心嬉鬧，一對小孩還發出哈哈笑聲。

晚上8時15分，預約的士到來，阿傑從筲箕灣住所出發，臨上車前，他先和兒子擁抱，稚子似乎未意識到離別在即，反問媽媽，「點解會有的士嘅？」阿傑欲和女兒擁抱，女兒卻突然轉為沉默，悶不吭聲踏着滑板車轉頭離開，未理父親呼喚。阿傑之後與Joey緊緊擁抱約1分鐘，Joey只說了一句「小心」，阿傑點了點頭，兩人深情凝望，盡在不言中。最後，阿傑雙手緊握菲傭手懇切地說「Thank you」，此刻菲傭雙眼紅了，哽咽說「Bye sir！」

「全為家人在自由空氣下團聚」
阿傑9時許抵達機場時，離境大堂除了他的身影，鮮有其他旅客。他先往櫃枱辦理登機手續托運一個中型行李箱，據他說，由於此行是「探路」，不便帶太多行李，大部分物品會在當地購買，他只背了一個背包，內裏放兩本書，手提的只有一個電單車頭盔和一個裝了外套的袋子。阿傑完成登機手續後，終邁開腳步離開這片土地，他臨踏入禁區時，臉上掛着微笑轉頭與前來送行的《明報》記者揮手道別。他向記者說，這一切，都是為了一家日後能在自由空氣下團聚和展開新的生活。

【明報專訊】飛行途中，阿傑忐忑不安，腦裏一直想像着落地英國的畫面，從計劃、籌備、期待至真正離開香港準備踏入一片新的國土，前面等待的全是無法預知的未來。「雖然一早做了準備，知道要呈上什麼文件，但內心仍有擔憂，害怕過不了關……」。不過，他抵埗後即向記者報喜：「（英國）海關分別只向我拿了BNO護照、香港身分證、經濟證明、英國的電話號碼和地址，我等了約20分鐘便完成程序。當下第一個感覺是非常興奮，我已經安全，成功入境英國了！」

然而，順利入境後仍要面對生活、工作、子女學業等一大堆煩瑣事宜有待解決和適應。阿傑強調，他對於未來道路疑慮但不懼怕，反而期待新生。這也許是因為他10歲時小小年紀便從上海移居香港，17歲那年又去了澳洲求學3年，這些歷練培養他以正面思考環境轉變。

移居雷丁 當地教友稱找工作不難
阿傑在英國沒有親戚，只有一些定居倫敦的友人。他決定移民後積極上網尋找資料，也在網上結交一些移居英國港人，透過他們了解當地各種生活情報。他選擇移居雷丁，因得知該處華人教會非常支持港人，透過教友獲悉在雷丁找工作並不困難。雷丁距倫敦約67公里，靜中帶旺，有不錯的學校，物價及樓價也相對低。

阿傑移民前曾考慮其他國家，包括澳洲及加拿大，最後決定選英國，是因申請門檻低，孩子上學也免費。「我移民是為仔女，希望他們受到更好教育，開拓視野」；為了讓女兒接受移民英國決定，他曾以各種方式「教育」或「荼毒」女兒，他笑說：「我會陪她看很多相關英國的視頻、舞蹈、音樂會和《Harry Potter》（哈利波特）電影等，希望令她不抗拒英國文化，還會有想探索的慾望。」

以哈利波特「荼毒」女兒接受移民
夫婦同心，Joey決定移民亦是為了孩子，她說：「我在大埔返工，從筲箕灣到大埔，一日就花了10幾個小時在工作上，陪伴孩子的時間有限，所以真想把握住這段可以陪伴他們成長的時間。而且，在香港讀書壓力太大，我只希望孩子能夠開心學習。」

【明報專訊】抵達英國後有沒有工作機會？如何謀生？這些都是不少有移英念頭但未敢付諸行動的港人最關心的課題之一，社工阿傑也不例外。「疫情改變了我的想法，給我帶來許多反思。」從未接觸過外賣這一行的阿傑，在疫情期間曾兼職送外賣，讓他體會到外賣工作既無壓力又能掙錢，萌生到英國送外賣打工養家念頭。

疫情在港肆虐，阿傑眼看有朋友送外賣一個月掙6萬元，因此他也「入行」，騎自己的電單車兼職送外賣，「送一單可以掙50元，一個小時送3單就有150。我只是兼職，一個月也可掙8000元」，做了半年，深覺做「外賣仔」也能很快樂。

儲蓄足3年開銷 「肯做不會沒工作」
在英國能否順利找到工作未能預知，阿傑透露，帶來的錢應夠應付一家無收入下3年開銷。他強調自己很有彈性，不會嫌棄任何工作，認為只要肯做就不會沒工作。「我曾經在復康宿舍工作，那時候宿舍水電壞了，都要落手落腳去做」，有過這些經驗，對他而言，即使做水電工也沒問題，安頓後會考慮修讀水電相關課程並考取當地認可證書。

不排除回流或赴他國
在澳洲讀電腦工程的阿傑亦有創業的初步計劃，他希望往後讓妻子當家庭主婦，在家安心照顧小孩。同為社工的Joey也表示，她在港從事的工作與孩童有關，將來若需要工作也可當保母。

阿傑表示自己非物質主義者，對生活的追求是一家人快樂團聚，平時在家也是看書種花。至於長遠規劃，他說並沒有長期定居想法，若日後不喜歡英國，也可回流返港或往其他國家。他是因為對香港失望而在短短數月內作出「一走了之」的決定，但最終在哪個國家生活都沒關係，「最重要是能在一片遼闊自由的國度裏，活得開心！」

你要預備囉但係你要
兩個月好快就過
佢成個集團只係開咗transferwise離岸戶口未
知唔知英國點樣租樓
諗下有乜嘢最啱出國進修

有錢既可以人未走先搬錢走
而且大把有外籍真係可以等最後一刻甚至撤僑機都可以

一定啦
離岸戶口呢d必須
費事畀土共共產
雖則我都冇錢

佢地搬錢走會有明顯波動
同股票有ibank入咁
成交好明顯
我諗呢個係最後訊號
蘋果應該都會報

Track呢個太難估喇
同埋咁樣係變相將呢個人生決定交拓俾班有錢佬
唯有睇吓對家點放風
望吓歷史
想走就盡快

其實政府取消所有bno既支籍香港永久居留權
佢哋自然走。

我覺得呢個policy落實先走可能太遲
到時佢唔認BNO
CNO分鐘因為咁被DQ
咁就棟喺度喇
留意返東方之前吹過風唔俾香港人用身分證出入境

咁係因為支那唔想撤資搞到佢經濟
其實港共入境處比美英人免費申請香港永久居民身份證就可以唔洗鎖港

咁樣有咩用

其實到上火車都唔知㗎
仲以為去開始新生活
有紀錄片影到佢哋到埗都好滿心歡喜咁

求教

當年上海用咗幾耐時間淪落？

佢地入毒氣室仲以為係沖涼
直至發現越黎越迫，甚至聞到毒氣先知

我印象中係年半左右
49年「解放」直至51年初封關

經濟一崩潰就要
因為好多人會捱唔到窮。支共都唔會俾你走。因為人就係勞動力。

真 到時係全香港人 有錢定冇錢都鬥
因為大陸太多窮人

1952年「五反」正式宣告上海已死，當時有超過800個資本家被迫跳樓，中共用逃稅、賄賂為由迫死佢地，再充公資產。又用暴力手段，強行將上海流通既銀元價格壓低，專捉資本家

但係窮撚平民應該未咁快洗死住？